華爾街日報: 中國年輕人不再崇洋

美國的新挑戰：中國年輕人不再崇洋
美國一度堅信，和西方充分接觸後，中國人會接受西方的價值觀。但如今，中國年輕人自豪地認為，中國在崛起，美國在衰落。

Te-Ping Chen / Josh Chin
2017年 08月 11日 14:31
評論

李曉鵬有一陣子很“崇洋”。學生時代，他翻牆讀海外新聞，敬慕美國憲法，認為中國的專制政權必將衰亡。

如今，這位曾訪學劍橋和哈佛的34歲城市發展顧問認為，中國正在不斷崛起，美國則受收入不平等、分權政府和社會兩極化影響，淪為明日黃花。他在社交媒體上對逾8萬粉絲如此表達自己的看法。

李曉鵬在新浪微博上寫道：“中國終將取代美國成為世界第一強國。”

在美國領導人遲疑不決的襯托下，中國國家主席習近平正將中國塑造為自信的世界強國形象。中國人的民族自豪感不斷增強，讓中國政府越來越有底氣。

30年前，中國已故改革派領導人鄧小平曾教導國民“韜光養晦”。30年後，中國例外論蔚然成風。雖然有些中國人仍認為，神州大地需要通過民主來實現全部潛力，但也有很多人深信，中國已經步入這個階段，且這一成果的取得不但沒有受制於1989年政府對親民主抗議的鎮壓，而且正是拜鎮壓所賜。

皮尤研究中心(Pew Research Center)2010年以來的年度調查顯示，超過80%的中國人對國家的發展方向感到滿意。去年，75%的受訪者認為，中國在國際事務中扮演的角色比10年前更為重要，60%的受訪者認為中國對全球經濟的參與是積極的。

在李曉鵬的新浪博客上，從蘇格拉底到明朝經濟政策，他幾乎無所不談。對於中國政治制度的優越性，他也花了不少筆墨。他認為，中國與美國不同──在美國，個人魅力比專業素養重要，贏得總統大選需要錢作支撐，而中國在推動經濟發展、管理大城市和政府機構時，則是任人唯賢。

李曉鵬說：“我們這一代人裡，認為中國應該照搬西方的並不多。對這些人而言，中國已然是個偉大的國家。”

中國人覺得自己走在正確的道路上，這個想法挑戰著美國奉行了幾十年的外交政策信條：和西方充分接觸後，中國人會接受西方的價值觀。

在英國脫歐公投、特朗普上台以及國際社會對恐怖主義憂心忡忡的背景下，李曉鵬這一代愛國人士信誓旦旦地認為，在這個充滿不確定性的世界裡，中國是力量和穩定的燈塔。

習近平提出的“中國夢”吸引著渴望過上中產生活的中國人，也迎合了為中國恢復國際威望而搖旗吶喊的人。在國際舞台上，習近平把中國塑造成了一個有別於西方的大國形象，具有絕無僅有的政治制度和文化思想，同時也是國際貿易，對抗不平等和氣候變化等領域的領導者。

非營利組織亞洲協會(Asia Society)美中關係中心主任夏偉(Orville Schell)說：“中國人現在開始自豪起來，這是一種你說話有人聽、或必須有人聽的自豪。因為中國孱弱過，所以在這裡偉大這個概念的核心是權力。”

在教育、媒體和互聯網領域，中國政府實行的是近乎絕對的專制。再加上對異見分子絕不姑息的鎮壓，中共在塑造公共討論方面的權力可謂無與倫比。因此，愛國主義和親政府主義的聲音被放大了，批評聲被淹沒。

新聞傳播學教授鄧相超去年12月在新浪微博發帖，對死於毛澤東政治運動的數百萬人感到痛心。帖子發出後，他在網上作為“公敵”被圍攻，微博賬戶被刪，並因發表“錯誤言論”被山東建築大學停職。

作家魯揚在網上發聲，抗議鄧相超被“一群無知的網絡暴徒”攻擊。隨後，魯揚的新浪微博也被銷號。他說：“中國言論自由的空間越來越小了。”

新浪微博發言人稱，不清楚鄧相超和魯揚賬號被銷的情況。

形式更激進的愛國主義瞄準的通常是被認為妨礙到中國的國家。韓國為防範朝鮮同意部署美國彈道導彈，此舉遭到北京方面的譴責，後者稱此舉危及中國國家安全。隨後，從網上公布的視頻可以看到，一些中國人將超市裡的韓國商品扔在地上，肆意踩踏。北京一家牛肉面館公然宣稱，恕不接待韓國顧客。

中國企業、留學生和遊客正以前所未有的數量遍布世界各地，關於中國的新聞見諸媒體顯赫版面。中國人的說法是，他們現在的愛國情懷不是別的，而是建立在自豪之上，而自豪是因為中國快速脫貧致富，因為中國經濟的傲然於世。

皮尤研究中心7月發布的數據顯示，接受調查的10個歐洲國家裡有七個（包括英國和德國）認為，中國現在是引領世界的經濟強國。近年來美國和中國在全球受歡迎度的差距顯著縮小，47%的人對中國持正面看法，對美國持正面看法的人為49%。

受美國高等教育質量的吸引，同時也為了避開中國殘酷的高考，2015-2016學年，中國赴美國留學人數總計328,547人，創歷史記錄，較六年前增加了160%。以前，大多數中國人完成學業後會留在美國。如今，約80%的中國人選擇回國，很多人覺得國內有更好的工作機會。

《中國青年研究》雜志2014年發表了一項小型調查，涉及美國、歐洲、澳大利亞、日本和韓國的131名中國留學生。調查發現，他們在離開中國前並沒有明顯的愛國激情，但近80%說在出國後反而感覺更愛國了。差不多三分之二的人說，他們認可習近平的“中國夢”。

剛剛畢業的大學生陳荷聲（音）2014年在南加州大學參加了為期一個月的暑期學習項目。2012年兩名中國研究生坐在寶馬車裡被槍殺就發生在該校園附近。陳荷聲晚上不敢出門，對美國糟糕的公共安全感到震驚。

他對美國和其他西方國家鼓吹的民主和人權覺得反感：“年輕人並不相信西方做得更好，為什麼你們要對我們說西方更好？”

像陳荷聲這樣具有愛國熱情的年輕一代網民被稱為“小粉紅”，粉紅是某論壇的背景色，該論壇因激情澎湃的愛國政治討論而知名。

跟其他多為千禧一代的“小粉紅”一樣，陳荷聲說，互聯網和“周遊列國”讓他們更準確地認識了中國。他一般會翻牆看YouTube上未經審查的視頻，偶爾在Facebook上駁斥他認為關於中國的不準確看法。

2016年，他兩次加入大陸愛國人士，在台灣領導人和支持“台獨”媒體的Facebook頁面上發表上萬條留言支持中國。“台獨”對中國大陸愛國人士來說一直屬於熱點問題。

對留學西方的中國人來說，如果他們表達的立場得罪了祖國同胞，可能立刻會引發平地炸雷般的反響。今年5月，馬裡蘭州大學一個中國留學生在畢業演講裡讚美言論自由和美國的空氣質量，立即招致網上憤怒的批評聲浪。就連中國外交部也對這個頗受爭議的演講發表了看法，稱“任何中國公民、對於任何事的表態都應該負責任”。後來這位留學生公開道歉，說她對祖國並無貶低之意。

對李曉鵬而言，他的海外經歷塑造了他現在的價值觀。

李曉鵬幼時在四川農村長大，家裡不通自來水，大米限量供應。農忙時，學校停課，學生可以回家幫忙幹活。走親戚要在田間地頭步行四個小時。

儘管如此，在成長過程中，他仍被教導要感激中國共產黨。李曉鵬的父母一個是學校老師，一個是商店職員，他們讓他讀《毛澤東選集》以培養愛國情操。

高考時，他的政治得了高分，為他贏得了去人民大學學習法律的機會。此後，他的世界觀開始發生改變。

那些自由派的老師把他們的思想觀點帶進課堂，和學生們討論。據李曉鵬回憶，“他們會說，中國沒有法治，沒有人權。”他宿舍裡可以上網，可以通過翻牆軟件上國外的網站，看未經審查的新聞和留言。他說：“那些言論認為毛澤東是暴君，中國古代史是獨裁史。”

他了解得越多，以前堅信不疑的東西動搖得就越厲害，也就越崇拜西方，崇拜西方的富有、對公民自由的尊重及其政治制度的相互制衡。他如飢似渴地閱讀美國司法制度著作。尼克鬆(Richard Nixon)因水門事件倒台一事令他印象深刻。

李曉鵬說：“我們當時認為，西方政治制度真好，我們應該學以致用，改變中國。”這個改變一定會到來，他說：“我們覺得只是時間問題。”

讀經濟學博士時，他在劍橋大學呆了半年，對於西方的疑慮在那時從他心裡悄然升起。和中國嶄新的基礎設施相比，英國大多數城市的建築顯得破舊。辦一張銀行卡要花數天之久。

2010年，李曉鵬去哈佛大學肯尼迪政府學院做為期一年的訪問學者，他思想上的轉變開始加速。他驚駭於地鐵站裡有那麼多的行乞者，也為糟糕的社會治安感到驚愕。

那時美國剛剛開始走出金融危機的陰影，而中國基本毫發無傷。蔡美兒(Amy Chua)在她的暢銷書《虎媽的戰歌》(Battle Hymn of the Tiger Mother)中，盛讚中國家長強硬作風的好處。李曉鵬想：“如果美國人這麼佩服中國，或許我們看待中國的方式並不那麼準確。”

他在網上找到美國人口普查數據，對數據進行了篩選分析，最後得出結論：不平等現象正在削弱美國國力。此外，他認為美國分權而治的政治制度也受到特殊利益的束縛，而沒能服務於廣大民眾。

去年12月他在博客文章裡寫道：“在這幾十年間，美國的政治家換了一撥又一撥，上台之前口號都喊得很動聽，要如何如何振興中產階級、促進社會公平等等。但基本都是空頭支票。”在另一篇文章裡，他大力稱讚中國的科學成就，包括在超級計算機領域拔得頭籌等，認為這是中國日益壯大的證據。他寫道：“中國震了全世界！”

李曉鵬表示，近距離觀察西方是一段難忘的經歷。他很喜歡引用中國年輕人現在常說的一句話：出國才知愛國。他說：“不出國，就無法真正明白中國有多偉大。”

最好啦，唔好出國，唔好黎香港呢d英美勢力之地

李曉鵬表示，近距離觀察西方是一段難忘的經歷。他很喜歡引用中國年輕人現在常說的一句話：出國才知愛國。他說：“不出國，就無法真正明白中國有多偉大。”

所以中國領導人都是用心良苦，為了明白中國有多偉大，不借忍辱負重，取得英美澳加護照，親身體驗英美等國的落後，證明中華民族的偉大

掉撚晒d iphone去啦😂

領導人不惜以一輩子的時間，近距離觀察西方，更如上帝一樣，派遣自己的獨生子到西方，無忘初心，代代繼續近距離觀察西方，正是所謂，我不入地獄，誰入地獄矣！

環時定淫民寫
支那笑死人

寫果個一係打手，一係真心盲撚左

華爾街日報....

既得利益者當然唱好佢既蛆蟈啦

留唔低話國內有更好的工作機會
係人地唔要你

WSJ 專造新聞

呢D新聞就係美國能夠獨霸天下既關鍵 居安思危 永遠唔會驕傲自滿

咁就咪移民去外國香港台灣啦中國人
講一套做一套

中國人覺得自己國家嘅官員係聖君賢人

中國各地政府欠債累累又唔洗還，玩哂啦

Tldr

英美國際留學生年年上升

係阿美國衰落,縮返入支那臭閪到唔好出返黎

fake news

就快出都無得出

買野都揀進口貨買，唔崇洋

愈來愈多人選擇回國又假唔哂既, 留美學生不斷上升, 但係每年既工作簽證名額又冇變, 緊係愈來愈多大陸佬搵唔到 h1b sponsors 然後“選擇”回國啦

我的中國夢是移民美國

又打飛機

呢句真係最大笑點

Te-Ping Chen / Josh Chin
2017年 08月 11日 14:31
評論

完

中國與美國不同──在美國，個人魅力比專業素養重要，贏得總統大選需要錢作支撐，而中國在推動經濟發展、管理大城市和政府機構時，則是任人唯賢。

唔通雜總個女唔係中國人

Wsj cn飛機文

WSJ 除左炒作新聞之外重識D咩
fking attention whore

奴隸DNA

bbc中文網、人民日報
果然有中文字都有中國人嘅文化

但有一個夢 不會死 記著吧
無論雨怎麼打 自由仍是會開花
但有一個夢 不會死 記著吧
來自你我的心 記著吧

有時真係忍唔住笑

WSJ=SJW

too long can't read

中國年輕人不再崇洋
然而你給他一個機會選擇中國護照還是美國護照
全部人都會選擇後者

真係笑撚左
雜種咁有專業素養就唔會有幾百億身家，成家都美國人啦
裸官

每一個騙徒嚮爆煲之前都一定
身光頸靚

任人唯賢 - don't be silly - can you get a top job in China without being a member of the Chinese Communist Party? You will not get anywhere however good you are if you are not a member of the Chinese Communist Party!

睇下中共對香港反對派就知，以前會顧忌美國顧忌西方，而家

人地崇緊本護照者

見到任人唯賢
真係人唔笑